(新人故)(玄幻)無雙

戚國位於無雙大陸極南，北倚血妖山脈，南臨無涯海，因天然屏障關係，被隔離於另外八國，區區升斗小國得以於大陸生存。

南城是戚國國界邊緣的一個南方小鎮，因為鄰近無涯海一帶，所以與海妖戰事連連，歷年民不聊生，鎮內鎮外皆生活苦難，三餐溫飽與生存是城內人們每天所需考慮的事情。

南城內龍蛇混雜，孤兒和流民連連游蕩於街頭上，許多人也居無定所，南城內貫穿南北兩門的不夜街就是這些人的住所，又被人命名為「窮人巷」。

夜幕將近，西斜的陽光曬在南城上，把這片荒土照得一片血紅。

「城軍狩獵完海妖回來了！」有人在城門大叫道，然後一群民眾便勿勿衝向南門等待城軍入門。每次城軍狩獵完海妖回城，城主都會在城門迎接戰士們回歸，並且派發糧食給軍隊，以鼓舞軍隊的勇士們。同時周遭迎接城軍的人們都有機會獲得城主府派發的饅頭作為贈禮，因此不少窮人家都會來到城門碰碰運氣，看看能不能掏到個吃的。

雖然知道人群大多是被食物吸引來到，但見到一片黑壓壓的人海在迎接自己回歸，城軍們都會把腰挺得直直，心中感到自傲與無比歡愉。

他們有這種資格，不為其他！只為自己敢於到南城海岸與海妖大戰，就直得他們吹噓一輩子，要知道就算是鍛體九段的武者都難以單人匹馬收拾海妖。

「排好隊！排好隊！不要靠前擠，不然誰都沒有饅頭！」一個城主府的家丁站在一早搭好的台上喝道，並把饅頭往下丟去。

一名十二三歲的少年郎從人群人脫穎而出，一個箭步，輕身衝前搶到剛剛從面店出爐的滾熱饅頭，一手接過後便往咀裡塞去，不理人群對他的拉扯和拳打腳踢。

他死死咬著饅頭，目露兇光，把周遭的人們盯得不敢再上前去奪食，便壓低身子就跑出人群。他一直低著身子向前跑，直到跑出北門，來到一個隱匿的山洞前，才把那個巴掌大的饅頭吐出來。

這個山洞因為靠近亂葬崗，所以沒有什麼人會靠近；同時這一帶因離北門不遠，所以妖怪多數都不敢接近。

望向這個白滑又香噴噴的饅頭，他難得露出一個笑容，把饅頭撕成兩份，把比較少的一份收進自己那件破爛不堪的衣服中走向山洞。

「醜八怪，出來！」踏進自己賴以維生的山洞中，少年郎往深處叫道，只見一個十歲左右的小女孩慢步從深處走出來。

小女孩比瘦弱的少年郎還要瘦上一圈，窮人家的孩子永遠是長不起肉。她只到少年的肩膀，骯髒的長髮把臉遮得死死。

「剛剛城主又設宴招待城軍回城，可有不少好吃的呢！這半個饅頭是給你打包回來的。」他把手上那個大份的饅頭塞到小女孩手中就轉身走向草堆。

小女孩把手握得緊緊，可惜力氣終究敵不過少年郎，手掌被撐開後，只能接過少年郎那半個還有著牙印的饅頭。

「喂，趁熱吃！不要再跟上次一樣留得泛黃，要不然我非打你不可。我剛剛已經在城裡吃城宴吃得飽飽了。」少年郎坐在草堆上背著小女孩喊道，同時靜俏俏把那剩下那只有一口份量的饅頭往咀裡遞去。

「謝…謝…」小女孩低著頭吐出兩個字，把那一大份饅頭撕開一半，慢慢走到少年郎身邊把那撕出來的半份饅頭放在他身旁，然後也坐了在草堆上，倚在少年郎那個瘦弱但又強壯的背上，把剩下的饅頭放進咀中，雙眼泛著淚光。

黑夜前最後一絲的夕陽照進山洞內，一對少男女背靠背的身影被照在空洞的山壁上，一副奇怪的影像就這樣深深被烙印在兩人的心中。

新人第一次寫故 文字差請盡情屌我俾意見
平日好鍾意睇玄幻故 今次突發奇想寫野純水為左興趣
會盡量一日更千幾字 星期六日唔洗番工就更多少少

個故事除左腦海中少少構想就無其他野
連草稿同埋儲文都冇
希望如果有人會睇下喇

推

多謝

他沒有名字，從懂事起的一刻，他就獨自一人生活在窮人巷中的一條小巷中，每天以討食和撿破爛為生。

記得最初的時候，自己一個人游蕩在街上會經常受到年紀較大的孩童欺壓。

起初他不懂得反抗，直到有天，難得討來的一小口食物被搶走，肚子餓了大半天，他終於學會用拳頭揍向其他人。

因為這股狠勁和敏捷的身手，他很快就和其他較為強壯的小孩經過了一個又一個冬天，直到某個酷冬，劉老大來到街口，以往的生活都被人強行改變了。

劉老大是由大城鎮林城來的一個惡丐，最為令人熟悉不是他那條駭人的傷痕，而是他兇狠的手段以及鍊體三段的修為。

一般鍛體三段的人都能夠混進軍隊當個小兵，三餐溫飽都不足為慮，但聽說劉老大在林城得罪了一家大戶，修為從五段被強生生打到急降，而且被大戶公子發下話，終生只可以乞丐維生，要不就交出他那低賤的小命。

城內小孩們只有兩條出路，一，每天辛苦討來的錢和飯都要上邀給劉老大；二，被毒打一頓然後看著自己辛苦討的東西被搶光光。一根經的他被毒打十數次後也終於學會在合適的時候放手，乖乖向強大的勢力低下頭來。

當唯一一個會靠近他的小乞丐以為這個傻子終於學懂放棄時，半個月後劉老大橫死在他自己的小窩內。

聽人說，當時劉老大正和那群被圈養的女人交歡，突然被一個從天而降的黑影亂刀刺死。有人說是其他丐幫的人忍受不了劉老大的橫行霸道，派出高手去行刺劉老大；又有人說是老天終於開眼，派下武使整治惡霸；而對劉老大而言，他只知道，在他派遣手下離去、意識最薄弱時，他終於要面臨自己所作種種惡事的報復。

但不理劉老大是如何死去，結果就只有一個，就是劉老大，死得好！

對他而言，這些東西通通沒有關係，他只知道他需要思考明天該去哪討點吃的；劉老大死後，他終於再也不必餓著肚子去睡覺了。

因為殺人而不停發抖的手和那被劉老大反擊所造成的傷口都通通被他強行忽視掉，對他而言，這些東西根本沒有關係。因為，他還要思考明天應該如果才可以順利討點吃的和錢幣。

但突然，他想起了一樣東西。

喔，對了！在自己把血流光後，就不需要再考慮如何生存下去，不必再為生存而奔波於四處，他想著想著，突然覺得眼皮很沉重，在歸途的半路上就倒了在地上。

那天晚上，一個只有十歲的小男孩拖著傷痕累累，淌著輕血的身體倒在寒冷的夜中，倒在地上，安靜地迎接將近的死亡。

第二天清晨，男孩依舊能將眼皮撐開，又一次張開眼睛迎接這個世界，看來連鬼差也不太歡迎自己。

男孩望向四周，發現自己正躺在城北的一間荒廢破廟內，這個地方有些偏僻，而且門窗都破破爛爛，擋不了多少風。許多無家可歸的人寧可去城中心的避寒區過夜，也不會在這逗留。

他望向自己的胸口和手臂，幾處已經被凍得凝結血焦的傷口清楚告訴他昨夜的事不是一場夢，自己千真萬確被劉老大反手砍了兩刀，可惜劉老大更慘，可是被自己活生生插了十多刀，相信他已經死得不能再死了吧？

男孩咬緊咬關，勉強把身子挺起坐著，望著這個陌生的地方，內心思考著為何自己會來到這兒；而這時，一個輕秀的腳步聲引起了他的注意，身負重傷的他繃緊神經望向那扇被打開的門。

走進來的是一個比自己還要小的女孩，他記得這個小女孩，因為她的容貌太過奇特，雖然五官秀麗，有著亮麗的雙目以及高挺的鼻樑，可惜一臉密麻麻的黑斑卻令人卻步，令人連觀望多一秒的意慾也會瞬眼間消費失，極為醜陋。也因樣貌問題，劉老大和他的手下沒有一個人能夠對她提起任何意慾，大家都只是吩咐這個小女孩幫忙做收拾的工作，而劉老大的玩物們更把她當作下人般呼喝，更不時對她加以拳打腳踢去渲洩自己的情緒，小女孩就是劉老大那群人中的最底層。

見到男孩坐起來後，小女孩用頭髮把自己的樣子遮得死死，然後慌張地急步躲回門後；男孩見狀便壓榨出自己最後僅存的一口力氣，快步推開門，撲到小女孩身上，提出那把沾滿黑血的利刃，把她死死壓在身下。

小女孩見狀急得眼淚直流，不停搖頭示意自己不是來傷害男孩的，同時展示自己握在手上那個吃剩一半的饅頭。

見到小女孩如臨大敵的樣子，男孩終於鬆了一口氣，看來她不是來為劉老大報仇的敵人，就算是，男孩深信自己就算身負重傷也可以輕易收拾掉。

男孩一手搶過那個饅頭，便提腳把女孩踢到一邊，自己坐在原地把那個骯髒的饅頭吃了起來。

小女孩見況停止了哭喊，抱著被踢痛的肚子坐在一邊安靜地看著男孩進食，而男孩不時聽到鄰近傳來吞口水的聲音，但他不在乎，自己這次死不掉後他反而變得更想活下去。

自從那天之後，小女孩就一直跟著死死跟著男孩，永遠會在他身後遠處靜俏俏地跟著；就算被他趕、被他打，也不離開。

對於這個招人煩厭的小女孩，男孩起初會對她施以拳腳趕走，因為他覺得任何靠近自己的人都是圖謀著什麼；那個會來跟他聊天的乞丐就是個例子，那個小子雖然生得比大家都要壯，但平日總是帶著一群未長大的稚童四處討吃，一定是為了些他不知道的事。

但這小女孩雖然瘦弱，但是性子卻很倔，依舊要跟在他身後。時間長了，男孩也發現小女孩比較能到討吃的，所以也漸漸放棄趕走她的念頭，轉而每次都會搶走一些她所討回來的食物，他終於明白到劉老大當初的感受，可惜劉老大能夠搶的人卻比他多得很；小女孩起初會流流眼淚，但被打著打著也慣了，反正男孩每次也只拿走一些些，自己還小，吃少一點也不要緊。

就這樣這對奇怪的組合不時會出現在城內，直到第二年的冬天。

第二年的冬天是男孩有生以來感到最冷的寒冬，臨海一帶的海岸線更被凍得結冰，海妖們不得不緩下了那永無止境的攻勢，這對於戚國的人民來說無疑是一件天大的喜事。

一年間男孩已經長高了一個多頭，雙目中永遠含著一絲光彩，自從在死亡邊緣活過來後，他感覺生活好像有點不一樣了。

對他來說那件事後的第一個月是最難挨，因為傷口難以得到處理，把他活生生痛了大半個月；而且纏人的小女孩總是跟得死死，每每要想計把她趕走，把他精神耗得七七八八。

每天的清晨永遠都是在他的罵聲中開始。

「滾開一點醜八怪！」「誰允許你跑來我這山洞睡覺的？」「啞巴嗎你？」「喂，你愛跟就跟好了，打你還他媽的浪費我氣力，但你最好跟我隔開點！」這幾句話是他這一年間說得最多的話。起初會施以輕微的拳腳，但小女孩知道這男孩根本就不會打傷她時，她的膽子慢慢壯起來，由一開始會躲避起來變得只是傻傻地站在一邊笑著。

而經過一段時間後，傷口慢慢復原；而且這一年間，人們與海妖的戰爭一直沒有停止過，隨著國府派來的一名大將，戰事更連連獲勝，看著海妖敗退回海中，農地得以開荒，城主痛快得開倉贈糧，不少窮苦人家在這一年間過得很不錯。

可惜好景不常，到了這個會凍死人的冬天，男孩突然舊患復發，去年受傷後沒有好好包札處理的傷口突然發炎，而那凜烈的寒風居然可以滲過自己夏天時辛苦建起的木板門夾，使得他的病情愈來愈變得嚴重，在這個人命比狗賤的時代，身為孤兒的他怎有可能請動到大夫來診治？

「我英明一世，連劉老大都宰不了老子，難道我居然要死在風寒之下？」男孩倒在草堆上想著想著，只覺得這個混帳的世道有夠可恨。

而當山洞內不斷傳來咳嗽的聲音後，小女孩就失蹤了。

男孩想著，果然她還是走了，因為感染到風寒可是隨事會沒命的事；山洞又再次變得冷清，只剩一個病得發冷的身軀。

「真希望有人能把我埋葬在一個美麗的山坡上。」男孩腦海中只有這麼一個念頭。

昏睡醒來後，男孩見到自己身上居然蓋著一件舊得發黃的棉襖，而在不遠處正睡著一個瘦小的身形，在漆黑的夜中，她把身子抱得緊緊，希望能夠把溫度挽留在身體內。

「醜八怪…？」

聽到男孩的喃喃細語，小女孩突然從睡夢中醒來，她的表情醒得慌忙無比，雖然知道只要一走近男孩就會被罵，但她只要疑慮一瞬就不再卻步於遠處；走到男孩身邊，要他乖乖躺著睡覺，並且在不遠處拿來了已經一碗變得冷冰冰的湯藥。

「這碗東西你是從哪裡弄回來的？」

小女孩沉默著，沒有回答。

「你這幾天沒回來是回了討錢買藥湯給我？」

小女孩只是望向他傻傻地笑著，沒有解釋什麼。

「所以我說…你真是又醜又傻啊…你怎麼知道這藥湯對我有沒有效呢…倒不如買點吃的更好。」男孩望著小女孩，心裡許下一個承諾，只要他還有一口飯吃，小女孩就永遠不會餓著肚皮。

對於小女孩如何成功買到藥湯，男孩後來得知原來是那名曾經的「乞丐同伴」壯小子幫忙。

壯小子在不久前因為照顧弱勢孩童一事受到不少人稱讚，感動到城主夫人，決定把這個沒有戶籍的孩子帶到府中當下人。

不久前小女孩突然去到城主府找他，在小女孩的指手畫腳中，他大概了解到事情的源由；看著小女孩手中那堆能連半份藥草也買不了的銅錢，他決定拿出自己辛苦存了大半年的積蓄去幫助那個一直刻意與人保持距離的怪男孩。

而在男孩慢慢康復時，新來的李將軍亦決定整治城風，他先調動了自己的家財為窮苦人們建立更多避處、同時以提供饍食為條件招募壯漢與足歲的少年加入新成立的城軍二隊訓練；除此，更嚴厲打擊城中惡霸們，要求把城內所有人團結起來，只有每人都安飽安樂，人民才有力氣好好去對付人類真正的敵人—妖族。

這個寒冬為南城帶來了一陣新的風向，許多人的生活都慢慢步向美好；但是只有兩個孩子還是走著本來的路，對於那個男孩來說，只要未到餓死的一刻，生命還是更寶貴；其他接受了將軍恩情的人可能不知道，但他很清楚，軍隊中的那群傢伙可不是開善堂的善長人翁，正所謂無功不受祿，他可不想因為三餐溫飽而被人派上戰場當炮灰。

時間轉瞬間便從指間流去，一眨眼又過了一個冬天。

天無絕人之路，男孩不知為何居然在重病下捱過這一季，而且身子康復得七七八八，一場大病後雖然瘦了一圈，可是眼神中卻包含了更輝眼的光芒；然後，這對奇怪的組合又一次出現在城裡，繼續尋找一個能夠容得下他們的地方。

推一推
今晚收工再更

文筆睇落唔似新手

真係第一次寫野 多謝巴打讚賞同支持
希望之後愈寫愈好喇

食埋飯就更

傳說大陸起初不是命名為無雙，直到天下霸主、秦王一統九洲，停止下人類無止境的內鬥流血；然後他統領人族大舉反攻妖族，將海妖、蠻妖逼回極北之地與死海，重新奪回故土，更殺上妖族天山逼得一眾大妖議和，五百年內不得再入人類領土；聽說那場戰役死傷無數、戰況異常慘烈，但是無可置議，秦王狠狠地為人族出了一口氣，把被妖族逼害多年的人族內心那團火焰重新燃點起來，而重拾之地亦被稱為舊土，是先輩一代以自己的汗與血築起的城牆。

可惜君臨天下的秦王最終亦難逃天命，靜俏俏地消失在時光洪流之中，沒有人知道他是死去或是如何，因為史書在那場戰役後再也沒有記載這一個偉人的故事，那是一個久遠的故事。

在遙遠的景國有著一座隱於深山的雄偉宮殿，在宮殿的頂層獨房中一名道骨仙風的老翁正坐於棋盤前思考著，他手上握著一顆黑子，瞇瞇雙目專注望向棋盤上縱橫交錯的戰局，在他身側站著一個成熟穩重的壯年大，他兩眼中就似包含著漫天星光，氣宇軒昂，一看就知道是不凡的人物，但在老者身邊他卻連一口氣也不敢喘著。

老翁突然抬頭望向天上那輪圓月，眼中爆發出異樣的神彩，手執一子，置於棋盤之上，而在棋子要落到棋盤上的這一瞬間，整個世界彷彿就似那一顆細小的棋子般被老翁狠狠抓緊於手中，時間就好像停止了似的、空間就好像被斬斷了似的，直到棋子安於棋盤上，時與空才再次交會流動；在這一天，站在大陸頂點的那群人在同一時間一起感受到空氣中不平常的抖動。

「爹，不久前出現了那股屬於翠兒的靈氣到底是怎麼一回事？」壯年男子不能壓制下內心的衝動，上前問道。

「戚國。」老者只說了兩個字就閉上雙目沉思，中年人只能壓抑著那份鼓動等待這個動動手指頭就能為大陸帶來巨大變遷的老人發話。

「唉…萬事終有完，終究是要面對。」老人先是嘆了一口氣，然後用充滿憂慮的眼神望著中年男子說道，「明日起星宮再現人世。」中年男子聽罷露出大驚之狀。

「天星晃、眾星光，三年內天下必定大亂！通知九國八派大力招收童生入門，人族大量需要新的血液去迎戰這個動蕩的世代。」老者望著這片星光閃閃的星空，臉上有著說不盡的故事。

「有不少大妖盯著我們，你想方法派人去戚國一探究竟，然後把我交代的事情做好吧。」老人說著說著突然離開那坐了近十載的蒲團。

「爹，你是！？」中年男子見到自己父親的舉動，激動得想上前制止他站起來。

「我將要閉關衝擊融魄之境，就這樣吊著一口氣真不像樣。」

中年男人心中萬般不願意也只能低著頭，握緊拳頭，抑制內心對於當年那件事的內疚與憤怒。

「孩子們，你當上掌門後的這幾十年門派也愈來愈強大，更團結了…我相信我的兒子能做得比我更好。」老者露出一個長輩的慈祥笑容後就輕輕轉身，空氣就像被凝結成梯級，被他一步一步踏空而去。

「老友們，萬萬想不到先祖預言的亂世居然是在我們這一輩而起！」

推一推 又係今晚再更

支持

多謝巴打人人黎捧場
陣間食埋飯就打文
今晚試下盡量更多D!

小女孩開始會說話是在兩年前那個寒冬之後，起初男孩還以為她是個啞巴，直到那天她張開口說「謝謝」兩個字時可真把男孩嚇得呆滯一陣子；尤其那把嗓子靈動得很，只是聽著這聲音就能把人的內心給治癒起來，可惜嘛，見到小女孩的樣子就算多勇敢的人也不敢再抱有奇怪的妄想。

這兩年兩小女孩在日常的生活中從男孩身上陸續學了不少單字，現在總算能夠說出一句完整的句子，可惜學無用武之地，除了男孩和城主府的壯哥哥，根本沒有人敢和她說句話，生怕她臉上的黑斑會傳染到自己身上。

而在這兩年多之間，小男孩也慢慢成長成為少年郎，變得越發為熟；小女孩身子也開始長起來，如果不看臉的話，就像一個普通的鄰家女孩。

經過考量，少年清楚明白到靠乞討和撿破爛終究沒法子生存下去，而且自從與小女孩呆久後，他也漸漸變得愈來愈在乎別人的看法，不是對「他」的看法，而是對「她」的閒言閒語。

雖然說無涯海上有著數之不盡的海妖與危險，但是這一片未被開發的大海無疑是一塊玫寶，蘊藏了許多天材地寶。正所謂有危便有機，許多不怕死的武者會選擇出海獵妖、而不少商人也發現海路能更快到達他國，因此招募武者護航出海行商，因此碼頭上的工作招攬永遠不會少。

少年郎也不是笨蛋，靠著靈光的腦子成功在城中混到一份工作，為了盡量留在小女孩身邊，少年郎選擇了在碼頭當苦力。別看他身板小，但是力氣卻和成人匹敵，老闆也是個有良心的人，沒有因為對方是少年而克扣工資，每天工作完後都能獲得整整六個銅錢，要知道五個銅錢就能買到一碗熱滕滕的面條！

但少年郎清楚就算賺到錢也不能亂花，因為還有一個女生要等待他照顧，而且他還有著一個更重要的願望，需要一大筆的錢才能實驗；反正他和小女孩都已經窮慣餓慣，他就提起心肝，乾脆一路窮下去餓下去直到夢想實現的一天再好好花錢，當然要是免費的東西，少年也絕不會手軟。

小女孩起初也死跟在少年身後在碼頭上徘徊，直到一天被少年痛罵一頓，然後再被壯少年勸說才肯乖乖在山洞等他回來，要知道她的容貌在日光日白之下可是會把小孩子嚇得晚上也睡不著；兩年間的每天也是在少年早出晚歸的日子中段過，除了某些大時大節與喜慶時分，兩個人才有機會一起到城中一同逛逛，對於少年來說這就是成長的階段，對女孩來說何妨又不是呢？

「喂，醜八怪起床了！」女孩又在少年的叫喊聲中迎來了新的一天，女孩揉了揉惺忪的雙眼，乖乖從草堆上爬了起來，男孩的臉上好像掛著笑容似的，他最近心情好像都特別愉快似的。

每次海妖討伐過後的三天，城內都會喜氣洋洋，碼頭邊走船的行家們也會停工幾日好好慶祝一番，所以這幾天也算是兩人能夠好好閒著的日子了；女孩每逢討妖慶典後的幾天都想去乞討一番，相信在喜悅氣氛下必定能有不少收獲，能夠減輕少年的工作負擔，可惜三番四次被少年狠罵一頓，只好止下這個念頭。

以前狂野的少年現在經常把奇怪的話掛在口頭，「別人送的話我們能收，但是我們不能搶、不能討，知道嗎？」「形象啊形象！算了，跟你說你也是不明白了！」「以後你就明白現在挨這得這麼苦是為了什麼！」

「喂，別呆在那兒，今天我們去到城裡湊湊熱鬧吧！」
「喂，把衣服換一換呀！新年時我不是從地攤買了件還挺新的衣服給你嗎？」
「喂，你不快點的話，等會兒城宴都快完、天都黑了！」
「喂喂．．．」

什麼嘛，人家雖然沒有名字，但也不用一至於「喂喂喂」吧？雖然我長得不好看，但人家女孩子換衣服你也不要這麼光明正大看著好嗎？女孩雖然萬般不願意，也只能躲在一邊的石頭後面換衣服，心裡想著少年最近怪異的行為到底是錯了那根經，難道昨天搶到個饅頭就把他樂成這樣？女孩內心的獨白少年當然聽不到，他只能在旁滿臉不在意地洞口等著。

女孩雖然有很多東西想表達卻說不出來，但心中卻是暖洋洋得很，對她來說這個把她從黑暗中帶出來的男生無疑是最重要的人，雖然他還傻傻地認為自己什麼都不知道，只是因為走投無路才跟著他四處跑。

女孩想著想著，臉上的小酒窩微微深陷。

「喂！再不動我就自己先走了！」男孩的呼喊聲傳到耳邊，女孩踏著輕快的腳步走向自己內心最溫暖的歸處。

「來．．．了！」

個女仔開始成熟，有諗法了

希望可以寫得再立體d喇

文呢

今晚12點前一定po

今天是城宴的第二天，城主會在午時舉辦一場武技大會招攬群英，這樣的盛會只有在大型討妖後才有機會舉辦；而大會熱鬧程度不下於一年一度的元宵節，會把鄰近三水城、甲城的武者吸引到城中比試一番，要知道獲勝的大獎可不是普通錢財，而是一門黃階下品武技！

武技分為天、地、玄、黃四級，有著一句俗語：天階天上方能有，地階世間莫能容；天階只是傳說中才有的神技，地階只是頂尖勢力中的大人物方習得一招半式。至於玄階則是國、派中的秘傳技藝，黃階對於對於在大勢力中的人來說卻是比較平凡可見的一種武技，但是對於一些平常人來說卻是高不可攀的存在，所以能夠從獎品看到這次討伏的收獲是多麼豐盛，使得城主肯拿出這種寶物來作為大會的看頭。

今天的南城可擠湧得很，剛進城門兩人就被身前身後的人不斷推撞，少年只得拉著女孩走，怕著一不小心兩人就走失；兩個小傢伙就像兩尾滑溜的魚似，在人群中左穿右插、快步向前走去。

這次的擂台就設在城東城主府前的那片空地上，那個地方對於少年和女孩來說算是城中除了王家食店與碼頭外其中一個比較熟悉的老地方了，因為兩人比較交好的壯少年就是住在城主府中，自從那個冬天後，少年和壯少年漸漸有了更多交集，放下了以往那種對陌生人的防避。

少年與女孩因為熟悉前往城主府的路程，兩人抄了個捷徑很快便去到城主府。只見府前平日空橫的平地早起設起了一個石搭的擂台，而在府門前就有著一個登記處供人申請參賽，而在桌子不遠就竪了個牌子寫著「武會只供鍛體五階或以下者參加」，少年眼中閃過一絲景仰，很快便回復正常。

這時耳邊傳來一把熟悉的聲音，「阿狗、小結巴，你們來了！」，正是在登記處幫忙的壯少年，他向身邊的同伴說了兩句便走來兩人面前。

「喂，你好歹叫做是大戶人家的人，就不能給我們想個好點的名字嗎？」少年望著這個老實的傻大個抱怨道。

「夫人雖然看得起我，讓我跟在少爺身邊服侍他，可我也是沒有去學堂識過字啊！」壯少年只得作出個無奈的樣子；壯少年進府後深得不少人喜愛，他那戇直不計較、樂於助人的性格總是討人歡喜，雖然說是和少年一樣都是從垃圾堆中長大的孤兒，可是壯少年卻沒有被污穢給塗上污墨，雙眼炯炯有神、臉方鼻厚，而且因為天生長得壯，雖無虎背熊腰，但卻精壯健碩、長相中居然有幾分豪邁之色，府中不少丫頭沒少暗地裡討論他。

城主少爺是出了名的暴脾氣，而且年紀輕輕，十歲已經修成鍛體初階，夫人派去當下人的都被他打得傷的傷、殘的殘，夫人雖然嚴明，但卻也是愛子心切，拿他沒法子；直到壯少年出現後，情況才有好轉，不是少爺脾氣好了，而是壯少年耐打得很。

在城內不可一世的少爺也總於碰到個可以整治自己的人，打他他不怕痛，罵他他不怕煩，整天被自己欺負還笑呵呵對著自己，這傢伙還愛跟自己說道理，一天到晚就在耳邊喃喃喃，像個老和尚似的，把自己悶得有後怕。更可惡的是爹娘見況反而更高興，要他好好跟在自己身邊，把他這個小惡霸整治得貼貼服服。

後來的兩年內小惡霸也慢慢被壯少年給煩得心累，某天起懶散的他突然勤力地習起武來，平日要不是他老爹親自出馬，根本沒多少人能把他逼去練習。

別人都以為他開始修心養性，變得懂事成熟了，只有小惡霸知道自己內心的鬼點子，他只想練出更強大的武功，好把那個煩人的傢伙狠狠地揍個夠。城主一家見到孩子突然生性起來，都大感安慰，城主更高興得把貼身服待他兒子的壯少年招來，賜下一份不凡的禮物，給予壯少年一個名字。

無名無姓的孤兒這一天起獲得了城主賜下城主祖姓「林」；名「海」。會命名為海，除了因為南城的特色是臨近的無涯海外，更是希望他能夠心襟廣闊，胸懷大海、納八方河川，不要忘記他那個為人多於為己的善良之心。

對比起壯少年那氣派的名字，阿狗與小結巴這兩個暱稱就顯得有點遜色了。

對於阿狗這名字，少年是發自內心地不喜歡，因為實在太土了點。雖然城內普通人家的名字大多都是牛豬狗，大家都相信賤名才能活得久，而且少年的確就像一條流浪狗，居無定所、食無安樂；常言人死比狗賤，但他活著也比狗好不了多少。

至於小結巴就是故名思意了，她說話總是結結巴巴，不能把一句話說得完善；總不能一直叫一個女孩做醜八怪吧？

今日呢更無咩推動到劇情，但之後好快就會進入故事初章架喇
希望各位唔好介意我寫Ｄ野又長又冗喇

每段都真係好長 希望巴打你堅持到

我都希望自己堅持到
不過只要一日有人肯睇我就肯寫架喇
個分別係快同慢咁解姐

今晚有野做 都會盡量試下更新

加速加速

岩岩番到屋企 一陣如果仲有力就打陣文

雖然被命名的兩人看起來也不太能接受他所改的暱稱，但壯少年對於這兩個名字卻是挺滿意的。

「比武會要正午才開始，現在還早得很了。」因為兩人以前也沒少來湊熱鬧，所以壯少年很清楚對方來意絕不是來探望自己，但對於這兩個內心認可的小伙伴，他還是樂於見面，而且自己也有要事要跟他們好好說說。

看著興味索然的少年郎，他拍了拍對方肩膀，雙目正視對方，突然神情變得嚴肅起來，少年郎見到對方異常的舉動也回過神來。

「阿狗．．．再過不久我就要離城了。」聽到這個突然的消息，少年郎內心也有點晃動，林海在自己心中也佔有一席。

「這事我也是不久前才從夫人她口中得知．．．」

「在兩年半前，我們這大陸上的八大門派突然大舉招收童生入派，放寬了過往的收徒要求。只要是在十六歲以下就修得鍛體境的人就能加入到各門派當中學習武術！而少爺更是天賦優良，兩年前就已經踏入鍛體初階，夫人當時不送他進派學藝是怕一向驕縱的少爺會得罪大戶人家。可是少爺這兩年間已經收心養性，並且已經在踏入鍛體三階的邊緣上，是修練上的一大門檻，需要名師指點方能成大器。」說到這裡，壯少年便停了一停，不捨地望著這眼前的兩人。

「剛好不久後八大門派中的凌雲派便要招生，所以少爺出發的日子快了．．．那些大門大派的武者也不全是神仙，總需要點下人去幫忙煮飯幹活，那些人就是所謂的門童，只要肯付出點錢財，十六歲以下沒有修為的孩童能拜入大門派，不需要一身修為，有機會得到修練法門，以後只要表現出色更可能成為外門弟子。夫人希望我能在少爺身邊一直看顧他，已經拿出一筆金錢為我支付門童費用．．．夫人對我有再造之恩，所以我也決定跟著少爺去凌雲派了．．．」

雖然是去做下人，但是大門派的下人可不是凡夫俗子能比，對於壯少年的機遇，少年郎沒有妒忌，甚至昐望對方能有所學成歸來，就種感覺就是叫做朋友的人才會有的情感吧？

雖然他不清楚什麼八大派和修行境界的區別，但是他只相信將會有著一條光炓大道等待著林海，而他希望這位壯少年能夠順順利利、平平安安走過這一程。

「有那麼好的機會就不要白白錯過！你一定要修練成強大的武者，好等我能跟別人吹牛！」他伸出拳頭在對方胸前碰了碰以示鼓勵。

女孩雖然不太明白兩人說的話但也很旁拍著手鼓勵壯少年。

「嗯．．．我一定盡我全力！」雖然少年郎看著總是吊兒郎當，但是他知道對方是衷心祝福著自己。

「那為了慶祝你能成行踏上武者大道嘛，請我們吃頓飯也是正常不過吧？」少年郎露出了自己奸狡的一面，滿臉笑容望著林海。

「好吧，你先等我跟府上的人通知一下！」林海說罷便轉身去通知府中管事，等到林海跟城主府的管事知會過後，少年郎便拉著還是那個還沒搞清狀況的慒懂女孩與林海去吃飯，貫徹自己那句格言：「免費的不能不要」。

「走走走，咱們去吃餐飽！」

未來的道路無論如何，他相信著自己、醜八怪與壯少年三個人也會是好朋友。

聽晚有要事 出唔到文住
不過星期六會補番 最少更夠3000字
希望大家多多支持

好佩服巴打寫長篇

長命功夫長命做

推一推 今日講左更3000 夜晚12前一定會po 3章
希望大家多多支持 正完皮唔差在幫手推個po

戚國邊界三水城最著名的天香樓內坐著兩個姑娘，這兩個姑娘比起這棟酒樓更合適天香這兩個字；兩人就是在國都都是少見的美人胚子，放在這麼一個小城更是仿似仙女下凡。

兩人都十分年輕，一個是十八九歲的少女、一個是廿二三歲的姑娘；兩人皆無施胭脂、衣著平凡，刻意把自己把自己氣質內檢，但是麗質終究無法完全遮掩；雖然兩人已經坐在酒樓內最偏僻的角落，但是依舊顯眼至極，吸引著不少人的目光。

「這次被派遣出來找小師叔都快兩年了，豆芽大的戚國都快給我們翻過了，你說，師傅到底說得準不準，到底小師叔在不在這個窮僻的鬼地方？」年紀較少的少女札著長長馬尾，身板子還沒有完美成長起來。

「師傅雖然不靠譜，但這些事定然不會弄錯。我們這次也充當下山歷練，要好好感受一下世俗，大師伯當初就說過我們武者一身修為不是只靠一味修練，而是要經過一個又一個不同的磨練，方可成大器，明白嗎？」身姿漫妙的大姑娘勸說著自己的師妹，希望對方能夠明白這次下山不只是為執行任務。

「是是是是，琪姐這番話你說了最少不下十次了！」少女抱怨道。

「貝兒，你還是太年輕了！說到底還是不明白這次下山的源由，我跟你說．．．」姑娘見著自己當做妹妹的小師妹敷衍著自己的細心提醒，繼續老氣橫秋地訓起話來。

但在這時一名穿著華貴的公子正帶著兩名男子大剌剌地走向她們的位置，一看就知道內心有所企圖。

「嘿，兩位小姐，介意與在下同臺暢飲一番嗎？」那公子不理會貝兒厭惡的眼神，自說自話地坐了在一旁；兩名女子見況只好起身想離去。

「喂！我們家叫你們坐下來喝酒！」主人還未說話，一名胖壯的狗腿子已經迫不及待去表現自己。

旁觀的人只能在一邊歎氣，他們都知道這名公子是國都來的大人物，兩名如花如玉的美人就要這樣糟蹋在這個混蛋身上。

「抱歉，請讓一讓開。」琪姐也是強忍著一口氣，客氣地說道。

「小妞，你別敬酒不喝喝罰酒！」

「喂！李子，別亂講話！兩位小姐，在下只是想跟你們結識一下而已。我是來自戚城的林楊。」主人和狗一唱一和。

聽到林姓，酒樓內的人們更為兩名女子感到憂慮，林家可是國都三大家族之一，當權國相可是林家老爺子門生。

貝兒愈來愈顯得煩燥，只見雪琪口中喃喃道「小不忍則亂大事」。

「嘻嘻，兩個姑娘不彷先坐下來，有什麼話我們在好好說。」另一名高瘦的狗腿子裝模作樣地勸說。

「老山，這兩個小娃可能還沒出過城，連咱們林家不認識呢！」

「我倒覺得她們認識呢！現在心中在想怎麼討好公子他．．．」叫老山的瘦子話還未說完就被人一掌扇得飛出十幾米，出手的人是貝兒，沒有人能想像到一副小小的身子能容得下這股力量。

「煉氣．．．煉氣境！」林楊見到兩個女孩的兇狠，心中嚇得說不出一句話來。

一掌便能把人打飛老遠，一看就知道已經拳通天地靈氣，而靈力隱隱成勢就必然不會只是煉氣前三階，這兩名年紀輕輕的女孩居然踏上許多成年人也達不到的境界，煉氣四階以上！要知道在戚城中那群只能仰視的各界妖孽青年才俊都只是剛嚐踏入煉氣之境，眼前兩位少女必定來路不凡，他現在狠不得把自己那惹事的根子割掉。

「兩位女俠．．．我是林家嫡系三爺．．．唉呀！！！」

「貝兒，他們嘴賤但不至於死，打殘就好。」雪琪站在一邊滿不在意地提醒自己的師妹。

「好的！琪姐！」少女興奮地笑著，完全不把那林楊的求饒之話放在耳邊。

「臭流氓，再吃你貝大俠一掌！」

而正當天香樓中正鬧得起勢時，在一城之隔的南城中三個年輕人正坐在一個簡陋的街邊攤吃著飯，這家店是王伯一個人開的，他是個獨身老人，聽說不是本城人。

一個老人家把店開在窮人巷邊以廉價賣著吃的，對於城中的孤兒與弱勢社群是個很大的幫助，是間本著良心做事的好店家；自從李將軍整頓城風後，城中的可憐人愈來愈少，他們生意雖然差了，但是臉上的笑容卻愈來愈濃型，對於他們來說這種生意開來都是為了幫助人。而只有一個少年郎差不多天天也會前來混個臉熟，厚著臉皮以低價向他們買吃的，而他們也不排斥，更漸漸與阿狗這個小孩熟絡起來。

「王伯！來三碗大的蔥油面！今天付全帳！」阿狗、女孩和林海自然地坐到熟悉的座位上，需說少年郎視財如命，但是只要是元宵、新年、中秋等大時大節他都會帶女孩吃餐好點的，也會叫上林海一塊兒聚聚，錢雖然要存，但是也不能真的活生生把人餓死吧？

今天店面十分冷清，除了三個孩子就沒有其他客人，熱鬧的城宴舉辦起來，誰會來這種地方吃飯？很快，王伯就拿著三碗面過來，自從客人少了後，他就沒有僱用小二了，有些時候阿狗倒會來幫幫忙賺賺外快。

「阿海，你對武道一事有多了解，能說一說嗎？」少年郎雖然無緣武道，但對於修行一事還是抱著很大的好奇心。

壯少年回想著不久前老爺與夫人說的話，然後開口詳詳介紹自己所知。

在壯少年腦中只知修者分為兩大境界，先鍛體後煉氣，兩者同樣分九階。

前者修練體魄，為的是將人體力量的極限發揮到淋漓盡致！鍛體由初入至九階後便要氣通天地，吸取靈氣、引動靈力，運用適合自己的五行靈力修練自己筋脈，引靈為己身之用，能夠把發揮出超越人體的可怕力量！而以靈力施展的武技會把威力大大提升，武技會把肌力與靈氣混而為一、相互驅動，化為無可估計的殺傷力。

鍛體境前三階為的是打好基礎、把自己的筋骨鍛鍊好，正所謂三歲定八十，底子不好影響的將是終生，所以前三階反而是鍛體九階進展比較緩慢的階段。

而中三階為的是穩定，在已經打好的基礎上慢慢發掘出自己潛能，從而快速把肉體大大強化；後三階則是最艱苦的一段路，要把人體千錘百鍊，把自己潛力逼至頂點，就如鑄劍般，把筋骨、肉體等原料打磨成鋼鐵之軀。

鍛體九階的武者能夠獨擔千斤，以一敵百！

至於煉氣境，壯少年倒沒有什麼認知，只知道與鍛體境相似，細分九階。

而說到天下局勢，壯少年也只是約莫知道點毛皮。

天下共分九國八派，國與派之間的關係錯中複雜、利益與勢力相互交錯著；各國會定期派出資源作為代價，把自己國中優良的子民送上門派學藝，學得各門派傳承千年的無上神功，而門派得到資源後方能維持修行的龐大支出，八大派中有五派是相此依附著八國：景、蜀、衛、吳、魏、雪、趙與魯八大國中，分別是「天王府」、「浪濤閣」、「天機閣」、「神武門」和「橫山派」。

「天王府」坐立於天王山之上，位於景、趙兩國之間，門派以霸道武技聞名天下。

「浪濤閣」坐立於一線崖、面向亡魂海，肩負對抗最強最盛的海妖一族—「東海海妖」的重任，位於大陸東方的蜀國中，因為與海妖戰事連連，門派武技更善於水上交戰以及多人戰陣。

「天機閣」則較為神秘，只知道此派攀附於大陸面積最大的衛國。

「神武門」位於吳國，門派立於吳國國都「成都」，門派與吳國王族關係密切，武技剛烈著名，門派主張「一力破十會」。

「橫山派」山門橫跨魏、雪、魯三國，山門位於連綿不絕的山脈之上，北達雪國飄雪山、南至魏、魯兩國交界的觀月山脈一帶，門派以集百家大成而著名，各方面的武技以及專長都有所涉獵，廣收天下門生，是眾門派中弟子最多的一派，分佈於各國。

而有另外三派因為坐擁靈脈資源，因此能夠獨立於九國，自食其力；分別是「天一劍閣」、「百華門」和「凌雲派」，三個派都是大陸上的巨無霸，雖然沒有國家勢力支持，但實力同樣不容置疑。

「那．．．咱們．．．的．．．的戚國呢？」女孩數著指頭，算數算數，九國中唯獨戚國沒有勢力依附。

「那個．．．」壯少年被這個大家都覺得敏感的問題問得說不出話來。

「我們國家弱啊！國土只有別人國家一半那麼大，還要北面對上蠻妖，南面與海妖纏鬥，國力貧弱．．．唉」經過的王伯聽到三個小孩討論的話，忍不著插了句話，昏花的老眼望著三個年輕人，不忍地說道。

「就算是依附，主與賓也應該會倒回來．．．這個世道就是以武為尊，沒有實力，就根本不會有人尊重你。」王老伯兩眼空洞地望向遠方，好像在回憶著什麼。

「放心王伯，只要有我一天，你這檔子就不會倒！有人來砸場子，我就來幫你對付他，若果整個店面都被毀，我就幫你重建！」阿狗見到老人家感觸良深、滿懷憂愁的樣子，拍著胸口給他老人家保證著。

他還是第一次見到這個平日樂施助人、笑臉迎人的老人家居然會有這麼痛心的樣子。

「嗯。」「我．．．也．．．也．．．是！」女孩與林海附和。

老人家的眼神慢慢緩和回來，望向三個年輕人，只是笑著，不言亦不語。

交住3000字貨仔先
仲有個章睇下有冇人睇再po

腸胃炎 如果好番d就盡量打

提提大家同朋友餓狗搶屎都要等野淥熟先好食

橙 巴打飲多啲水痾返啲菌出黎！

希望聽日好番喇
聽晚照常更新

身體緊要 真係唔得都要岀文

評已正，設定同文筆都好吸引，希望樓主早日康復，快d出文

今晚12點前盡更

多謝巴打支持

take care
每次見到啲作者病到死死吓都更文覺得好佩服，
病到個腦溫溫鄧鄧都條理清晰咁寫到文

食完藥好好多
抖左日今日都係要如常番工做狗

加油

文呢？

今晚同朋友食飯
要11左右先出到文 放心一定唔會走數

午飯過後已近正午，三人便向王老伯辭別離去，林海需要回到府中協辦武技大會，少年郎與女孩也跟著一起去湊熱鬧，三人穿街插巷很快變到了城主府前，正當林海準備與兩位同伴分別時，突然在人海中走出兩個與人群格格不入的女子，這兩位女子雖然極力掩飾自己與眾不同之處，以面紗遮掩容貌，但是她們獨特的氣質卻告訴群眾，兩人一定是美若天仙的女子；兩名女子見到林海準備回府，便先上前搭道問話。

「小兄弟，你知道這府第在辦什麼嗎？」比較年長的那名姑娘問道。

「呃．．．這是城主府．．．難得舉辦的大型武會。」林海長這麼大還是第一次見到這麼漂亮的女生，女子拱上前問話時，他的小心臟就跳得不受控制，連說話都變得不利落。

「這就是城主府？」一旁那名年輕少女突然露出個驚愕的樣子望著城主府。

「對啊，看你們衣著不像城裡人？第一次見到這麼大的城府嚇著了？」少年郎回想起自己第一次見到城主府也是跟她一個模樣。

「大？哈．．．哈哈！」那名少女聽過少年郎的話突然抱腹大笑。

「哎吔！」身旁那個賢淑的姑娘突然狠狠盯了盯少女，少女就只好強忍笑意。

「我這小妹沒見過世面，失禮了！」

「沒事，誰不曾做過土包子呢？見識廣了，心胸也就闊了！」少年郎對於兩個美女倒沒抱著任何觀賞的念頭，只是覺得對方突然傻笑分外奇怪。

「你這小子居然說我是土包子？」那少女突然眼色一變，眼神有幾分輕蔑。

「貝兒！」

「好了好了，我是成年人，才不跟小孩子斤斤計較呢！」少女被喝停後，只得扁起咀臉叉著手。

「你這做姐姐的可真辛苦了。」少年郎說著的同時眼角也略略望著躲了在自己身後的女孩，眼中有著幾分感同身受的意思。

女孩自從見到兩位美女後，感覺就像是小貓遇著了獅子老虎似的，害怕自己醜陋的樣子會被看見，害怕被人諷笑，害怕使得少年郎與壯少年不好意思。

那名成熟的姑娘也顯露著同意的眼神，雖然臉容被掩飾，但是面紗後的笑意卻無法被掩蓋著，只是淡淡一笑就已經令見到的人內心如浴春風。

與此同時，擠湧的人群突然動輒起來，原來是比試即將開始；林海是被問路的正主，走也不是，不走也不是，內心的焦躁顯露無畏。

「感謝小兄弟相助告知，我與小妹也先行去見識一番，再見了！」姑娘見狀連忙告別，使得窘態得以解脫，她把手一拱就拉著自己的那滿臉不願意的妹妹離開。

「見到仙子，阿狗你一點也不緊張？」見到兩名女子離去後，林海滿臉疑惑地望向少年郎。

「有什麼好緊張？」少年郎反倒感到壯少年奇奇怪怪的。

林海望了望女孩，心中想倒少年郎可能因為與女孩相處過久，對於美醜已經失去了一個正常的標準觀念，只得無奈地望著對方

「好了，我先去幫忙，等武會完了我就過來找你們！」林海勿勿離去，原地只剩下少年郎與女孩。

「走吧，來去看熱鬧了！」

多謝巴打

每次武會大概有十數人參加，但由於這次獎勵吸引，所以人數足有三十二人參加。而比賽方式簡單，因為所有比試要在一天內完結，所以會先以大混戰分出四強，再以一對一比試來分勝負，拳腳無眼，不免會受傷，只要不出人命，大會都不會被停止下來。

這次參賽者都是鄰近三城鍛體高手，以城軍與江湖俠士較多，要知道門派弟子根本不理采這些比賽。而參賽者當中熱門的獲勝人選有三人，這令人熟悉的三人也是老對手，分別是南城城軍百人將「血狼」、三水城百人將「海老鼠」以及甲城百人將「鐵龜」，原來這場比賽隱隱也是三城之間無意的比鬥。

不負眾望，在一番纏鬥後，在大半個時晨後，三名熱門與一個壯男同時獲得了留在比武台上的資格，台下觀眾也看到熱血沸騰，若是自己懂個一式半招，害是都會衝上台來比個痛快。

四強分局以「血狼」對「鐵龜」，「海老鼠」對上壯男。

血狼與鐵龜無疑是一場矛盾大對決，在一場長時間的對碰中，鐵龜最終也是耐不住血狼的板刀，被狠狠打下台，這一下使得南城的人們都高聲歡呼，南城的漢子就是比你們壯、南城的漢子就是比你們！

而壯男對上海老鼠也是一場硬仗。

壯男原來是南城武器店的首席鍛劍師「周老翁」的閉門弟子，不但有著一身鍊劍好手藝，更是修得一身好武功，居然有著鍛體五階修為！他舞得一手妙劍，時而快且狠，時而慢卻準，而且有著一柄接近入階的利劍，一出手就先拔頭籌，以點劍展開連綿攻勢，對著海老鼠便是環接環的追擊。

可是對方也不是個容易對付的人物，海老鼠是出了名狡猾的老兵骨，也同樣有著五階硬實力，海老鼠仗著老成的經驗把來招一一都擋下，雖然能接下來，但卻是被逼得連連敗退，當大家都以為壯男要爆冷得勝時，只見海老鼠陰陰咀一笑，雖然混身是傷，但居然能夠捉到壯男連劍間的空隙，狠狠一刀就把壯男胸前染上一片血紅。

壯男還是年紀太輕，實戰經驗太少，被海老鼠以招引招、以退為餌，被虛招所騙，最終只能飲恨敗於四強；周老翁在台下看著自己那個滿臉失意的弟子，心中卻是非常滿意，自己的弟子二十出頭就已經有如此身手，能和三十多歲的老兵戰個激烈已算是不錯，更何況自己的弟子平日就是驕縱慣了，有時年輕人就是要受受挫更好，決賽不出意外是狼鼠之爭。

今晚又要遲少少po 盡出

不過保證今個星期內完左個序佢!

推
今晚出完去老牛都寫夠1000字

衝緊番屋企 凌晨都更

激戰連連後，決賽的兩位選手都能夠有著一小段時間休息回復一下體力，而這時坐在一旁觀賞比武的林城主走上台發表一番激勵的言論，而李將軍則身隨在後。

林城主與小惡霸有著七八分相似，不管是樣貌或者是身材；父子兩人都有著粗粗濃眉以及一張寬嘴巴，而小惡霸偏胖的身子可能是遺傳了他父親那中年發福的身材。

而李將軍就像一個平凡的中年人，樣子和藹可親、氣息內檢，如果走在路邊根本不可能把這麼一個普通大叔和武力驚人的萬人將融為一談。

「今天，我們將見證一位橫越三城的鍛體強者誕生！剛剛的比試，大家都能清楚見到我們人類的潛力是多麼強大，對吧？剛剛眾多參賽武者中許多人也不是出身於名門望族，但卻有著一身修為與成就，這是為什麼呢？」城主說著環視四周，台下的群眾都靜靜聽著他的話。

「我一直相信著努力不懈的訓練與堅毅不屈的內心就是我們人族最大的寶藏，剛剛的武者們那一位不是靠著鍛練和奮鬥方打造出一身好功夫？我深信只要一天我們有著這份，人族就永遠不倒，讓我們一同保衛南城，守護著國家的後防線，南城的勇士們，可否與城軍、與我一同奮戰！」

台下傳來一陣陣呼喊聲和應，雖然知道這是在為城軍做勢，但少年也感到自己身體內的血液正在滾動，試問有哪個有能力的人，內心不想保家衛國出一分力？可惜自己沒修為，沒財富，能養起自己與女孩都成問題，這份心情也只能一閃而過就罷。

而正當大家都在歡呼時，少年郎卻察覺到不遠處有著種格格不入的感覺，眼利的少年郎見到人群中有著一個人特別奇怪，正當大眾正為人族的強大感到歡愉時，他的雙目藐視著周遭的人，彷彿人族的興旺在他眼中不值一提。

而在眨眼之間，那個男人又突然消失了，少年郎也沒把事情放在心上，因為台上的比試又要再開始了。

血狼與海老鼠已經換過一身衣服，當時服下城主府提供的黃階下品丹藥「回春散」回復過體力，城主見到兩人都已經提起稱手的武器準備就緒，便喊道開始，一場激戰就此開幕。

城主一令下，血狼與海老鼠便已經一躍而出，兩人都想搶奪先機，血狼身手名顯不及海老鼠敏捷；只見海老鼠拎起闊刀就是一記橫斬，這一刀看似簡單，但是海老鼠已經激發出鍛體肌力，這一下斬擊的威力足以把鐵板都打陷！

「哼！」只見血狼根本不懼這一記橫斬，他耍著手上那把比起闊刀還要長上三四寸的大刀，架著大刀硬硬擋著海老鼠的一擊，正面交鋒中血狼的蠻力可不是說笑。血狼持勢一股作氣，以刀抵刀狠狠把海老鼠連人帶刀逼得後退數步，海老鼠只能放棄掉硬擋，把闊刀劈向血狼，以傷換傷，急急把身子抽離，但是只見血狼根本不畏身上那一刀血淋淋，居然還追了上來！

血狼見勢不饒人，轉而以雙手提著大刀就是兩下縱橫連斬，海老鼠心中暗叫不好，被血狼全身之力擊得倒地滾了個圈，急急起身重整狀態。

「血狗子，你狠！就讓你嘗嘗黃階武技的厲害！」海老鼠知道對著老對手根本玩不了陰的，只得施展自己一直以來藏箱底保密的保命武技，反正只要贏了就有新武技進帳，怕什麼？

「排浪斬！」海老鼠喝到，持著刀就向著血狼衝去，拖著闊刀蓄勢過後，一記橫斬再起！這一次的橫斬比著起初那一擊可怕得太多，居然動用到人體中潛藏著的內力，一擊中隱隱帶著斷浪之勢！

「臭老鼠，可不要以為只有你才有武技！」血狼說著的同時，把上身扭動，帶著大刀從下由上揮動，這一擊武技居然帶有破風之聲！「旋風斬！」

兩把武器碰撞在一起，只是僵持了一瞬間，一個人影就已經被擊倒在地上，還站在台上的勝利者是血狼，他的虎口雖然已經滴著血，但他一點都不在乎，享受著台下人們的歡呼聲。

係文

巴打咁夜都未訓

推 今晚如常12前更新

岩岩歸家 盡寫
今晚冇po就聽日2000字

我夜鬼黎

一到兩點我就會好眼瞓

呢排遲睡遲起 習慣咗

而在比武後就是一輪充滿著喜悅氣氛的慶祝，難得的酒和肉都被店家們推到店面，以良心價出售，許多平日節儉的家庭都難得地買了下酒菜與美酒回家慶祝；而城主府當然也不吝嗇，屬於南城一員的血狼獲勝後，城主陪感面子大增，大悅之下吩咐下人們準備好足夠食物，現場的每個人都能領一份食物，而再猖狂的人也不敢在這種日子混水摸魚。

在笑聲、吼叫聲與人來人往的腳步聲中，整個南城的人都開始活躍起來；忙的人忙，吃的人吃，喝的人喝，好不熱鬧；從下午忙到明月高掛半空，壯少年終於忙完手頭上的工作，在一場盛大的聚會後，街道又回復到平日的寧靜。

望向不遠處，少年郎與女孩正坐在梯間等待他，兩人身旁放著三碗還冒著蒸氣的面條；壯少年沒有回府用餐，他知道這可能是三人一生中最後一次與少年郎、女孩坐在一起吃飯。

月光下的梯間，三個小身影正津津有味地吃著那碗廉價的面條，不時傳來叫喊聲，只見少年郎趁著壯少年發呆時用筷子夾走對方碗中的菜，女孩在一旁嘻笑著看兩人在街道上追逐，已經冷清的街道彷似又熱鬧起來。
第二天早上，少年郎與女孩來到城主府前送別自己那位將要遠行的同伴，壯少年一身打扮經過悉心的配襯，把本來已經其貌不揚的他顯得更英姿凜凜，站了在那個穿著華貴且一臉不耐煩的胖少爺身邊。

「本少爺肯加入凌雲派是他們的福份吧？都快到午時，這他媽的特使還沒來到？狗屁的時間觀念？」胖少爺叉著手，咀巴一直喃喃喃喃，如果時間許可、爹娘不在，他一定能把凌雲派滿門罵個七上八落。

「少爺，注意用詞！夫人剛剛不是才提過你入派時要對人客氣，不要說髒話嗎？」明明只比胖少爺大個兩三歲，但林海嘮叨起來真似個老頭子；胖少爺直直瞪著他，然後又呆滯地望回前方，一想起接下來的時間都要跟這混蛋一起，想死的心都有了。

而在這時，遠方突然傳來馬蹄聲，只見兩輛城主府的馬車正從大街駕到府前停下，

雖然自己足足派了五六輛馬車以備不時之需，但是區區兩名特使和各城中的可造之才居然動用到兩輛馬車？戚國什麼時候出了這麼多小天才？

城主雖然感到奇怪，但依舊攜著夫人、兒子來到馬車前面，凌雲派可是大陸上的龐然大物，連主家家主都不敢得罪，雖然他有著練氣境的實力，但比起地位，他這麼一個小城主萬萬及不上對方，所以當然要放下身段；而胖子也不笨，知道什麼時候能亂說話、什麼時候不能。

這時從第一輛車走下兩個衣冠楚楚的年青人，他們布服上同樣有著一個顯眼套目的標誌，一座宮殿凌架於雲朵之上，「凌雲派」。正當城主準備打招呼時，只見車輛上繼續有人走下來。

第一輛車下來的除去兩位凌雲派的男子，還有總共四男兩女的外來人，他們的衣服上都有著形形式式的標記，第一輛車內的居然全部都是已經踏上修途的門派武者！

「城主你好！我就是這次接收特許新生的特使之一，王虎！這是我師弟，林春華。」領頭的那名男子說起話來，聽聞王虎是凌雲派新生代「十二飄雲」中的一人，二十歲時就已經有半步練氣的修為，如今兩年已過，恐怕已經練氣已成！

「你好城主，說起來我們可是有著同一個老祖宗呢！」他身旁那個比較年輕的少年打趣道。

「這些朋友是我們在戚國遊歷時認識到的同道中人。」看向城主充滿疑惑的眼神，王虎開始解釋；原來在他們環遊戚國接收特許新生時，在一次車程中遭到血妖突襲，還好這時路過的六人伸出援手，要不然那群將入門的弟子或許有人已經命喪黃泉。

「這兩位女俠是來自百華門的霞姑娘、晴姑娘。」兩名女子豔麗一笑點點頭，如果沒見過那兩名仙子，這兩名少女的確也算是個美人。

「這三位少俠是來自橫山派的莫少俠、王少俠、唐少俠」能夠見到三人眼中都有著一份傲氣，更過份的是其中有一人連一手都沒拱。

「王師弟！」姓莫的明顯地位比較高，那王少俠也只能「切」一聲後隨意敷衍，許多出自大派的人是發自內心看不起小國，更何況這是小國中的小城？林城主也只能硬著頭皮笑著臉。

少年郎感覺到三人中有著一股熟悉的氣息，好像在不久前有感受過，但一時間腦海又浮現不出來是什麼時候的事。

「這位少俠是神武門的嚴兄弟。」一個看著木納害羞的男孩拱了拱手應道。

神武門？雖然沒讀過書，但是少年郎也是合道吳與戚距離極遠，吳國的人居然這麼好毅力跨了大半個大陸來到戚國？

我反而係呢排先慣左早訓番

「林滿福、林海在哪？」一番寒暄過後，王虎終於開始辦正事了，老胖子很快便把心情整頓好，但小胖子倒慌了起來。長這麼大，他還是第一次離開自己的家、離開關懷照顧他的父母，他呆了在原地沒有回應。

「到！」林海拍了拍小胖子的肩膀，憨厚老實的臉對著他露出笑容，鼓勵著自己的少爺。

「到！」林滿福也壯了壯膽子，踏出了武者之路的第一步。

「現在給你們十分鐘整頓，然後我們就起程！」王虎嚴厲地望向這兩個孩子，發現兩個人都是挺著腰，站得直一直，就連沒有修為的林海都沒有被他的氣圍給壓迫到，心中戚戚道奇。

小胖子轉身望著自己兩個滿懷安慰的父母，走上前珍惜最後的一秒一刻；林海則望是向四周那些不捨的丫鬟與家丁告別，再走向自己兩個小伙伴，從懷中掏出了三條手繩。

「這麼我的贈別禮，就算以後我們三人各散天下，心也是連在一起。」三人自己把手繩套到手腕上，而林海眼神中別有用意地望向阿狗，見到女孩依舊興高采烈地套著手繩，拉著少年郎到了一旁。

「你這樣做真的好嗎？」

「對她好，就是對我好。」

「你肯定她一定會高興？」

「海灣學院雖然只是戚國的學院，在大陸上連米粒也比不上，但對於窮苦人家來選已經算是個恩賜，是個最好的選擇了。」少年郎望向遠方，好像要望穿天際，盼望天天見到那座坐立在戚都的學院一樣，靜靜地說道。

「能學武，以後不用跟著我捱苦，有什麼不好？」

「唉．．．反正事情都成了定局，也只能這樣下去。」林海是個搭路人，幫了少年郎跟學院的外門執士搭了路，他知道阿狗為了使女孩能夠入門，費盡了心思與積蓄。

阿狗也知道林海在暗地裡動用了城主府的人脈以及林海那份用來幫孤兒後已經所剩無己的儲蓄。

「喂，阿海．．．」

「？」

「謝謝你當我是兄弟。」少年郎居然露出了難得的害羞。

「你傻了？」壯少年作狀要去探探阿狗的額頭。

「去你的混小子！」

—————

林海知道少年郎已經不記得當初他在雨天中幫了一個被惡犬包圍著哭喊的孩子；他明明能跟別人一樣視而不見，但還是站了出來。

只說了一句話。

「媽的，吠得我根本睡不著了！」

今日更完
睇個進度星期一前可以完埋個序

希望有人睇完可以留下言幫下推
正負皮都冇所謂！只要俾我知有人有睇就得喇
希望之後有機會畫埋個世界地圖出黎

先推再睇

新讀留名

正文既節奏…會唔會試下加快

我都覺得自己節奏慢左
無用嘅鋪墊太多 之後慢慢改善下
多謝巴打意見

岩岩睇番原來篇篇都有錯字
等序章完左一次過執哂

係時候加速啦

尋晚又打多左3000 黎緊兩日會加快

前排send咗俾朋友睇 佢地認為個故既標題可以改好啲 吸引多啲人

同意我都係朋友share俾我先入左黎

咁等第一個高潮位完左我開新po執埋d錯別字先

我囉

今晚請假一日先
我想一次過放哂序章上黎
希望大家耐心等等

「小海，滿兒就靠你照顧了。」夫人依依不捨地望著這兩個男孩，要把兩人送入凌雲派是她丈夫的意思，她一直都不主張把兩個孩子送去那麼遠的地方學武，她實在是不忍心見著這兩個孩子在見不到的地方受苦；更何況入門後不到鍛體六階，就不能夠離開門派執行任務，這一別，短則三四年，長則可能十年半載。

「時間到了，準備起行！」王虎一聲喝道，胖子與壯少年只能不情不願地望向人群揮著手手，然後慢慢走向馬車。

夫人心中有著千萬句說話，可是她只是埋在丈夫胸膛靜靜地流著眼淚；她知道為了兩人的將來，無謂的挽留只會阻礙了他們，使得他們的心更亂，而周遭的人也只是靜靜地望著兩人步近馬車。

「你們一定要成為強者，然後回來！」正當兩人準備跨上馬車時，少年郎一聲喝聲打破了鬱悶的氣氛，因為他知道這場離別為的是更好的未來，所以就算他心中多麼悲愁，都是一直臉帶笑容。「胖少爺跟阿海加入大門派不是一件大好事嗎？大家何必這麼傷感！我們應該為他們打氣，等待他們學成歸來，為我們南城添臉子！」

周遭的人們都被這麼一個少年郎感染到，氣氛也繼而活躍起來。對啊！加入八大派是件天大的喜事，人有聚散離合，何必一定耿耿於懷呢？

「你們一定能成功的！」「林少爺、海小哥加油！」「你們是南城的驕傲！」街城鄰理都大聲呼喝起來，南城已經不知多少年有人加入到八大派，出過少年英傑了。

「小海哥，娟兒等你學成歸來！」「那家不要臉的，哼！小海哥，玉兒我等你！」「莘兒也等你！」一個告別會突然變質成告白會，人群先是頓了頓，然後都大笑起來，只有那個王姓的武者滿意厭惡地望著人群，他的雙目掃過少年郎時更是露出反感的神情，對於他來說這些人就只是一群沒有力量與後台但卻妄想能夠強大起來的廢物，但沒有人留意到這麼一個小小的插曲。

城主與夫人都抬著頭望向自己的兒子與那個令他們信任安慰的男孩，一瞬間，兩方人都凝視著對方。

「爹、娘！我一定會努力的，不必擔心我，我會變強！」小胖子終於把心底的話說了出來。「臭狼狗，你要好好活著，林大少我可是聽到你叫我胖子！」

林海在胖子身邊感激地望著阿狗，然後點了點頭，把拳頭放在心胸中捶了捶。很多時候，說話不太多，一個眼神、一個動作就能明白。

「去城門口！」一行人浩浩蕩蕩去到城門口，準備轉騎特地準備的駿馬離去。

「城主，各位正派兄弟姐妹，就此一別，望多年後仍能相見！我與師弟還有重任於身，先行起行，保重！」

「王兄、林兄，保重！」六位門派弟子不知為何決定留在這麼一個小城中，王虎也沒興趣去探聽別人的秘密，而且人家還對自己未來師弟妹有恩，只是向城主托付一番就轉身。

「起程！」王虎一聲喝道，從第二輛馬車上下來的七個少男少女就與小胖子、壯少年一同跨到馬背上，腰板一直、腳一踢，揚長而去。

「駕！」馬蹄踏著滾滾沙塵，一群人就見著那些背影變得愈來愈細小，然後消失在遠方。

凌雲派眾人離開後，林城主雖然對對於六個門派弟子的逗留覺得奇怪，心想：「小小的一個南城、戚國的邊界，為何突然跑來這麼多尊大佛，要逗留在這窮鄉僻壤呢？事出必有因」，不過身為老油條的林城主知道有些事情是最好不要過問，他只好把好奇心收起來，「好奇殺死貓」這麼一個簡單的道理他怎麼不清楚？這麼多個練氣弟子突然跑來一個小城，怎麼想也不是為了聚個腳、吃餐飯吧？

林城主只是問了對方準備停留多久，得知對方最多住上一周，他就放心了；這麼短的一段時間，那就不必回報上都府了；林城主也沒有多過慮，便幫一眾門派弟子安定下來。他本來想安排眾人入主城主府，但是眾人都不好意思打擾，所以城主只好安排眾人去到城主府摩下的客棧暫住。

「各位師兄，地圖上的秘寶所指之地當是這個小城？」六人門派弟子這時共聚在一間房間內圍著一幅地圖，這地圖一看就知是上了點歷史的古物，而且質料明顯不凡。晴姑娘指向地圖上的一個小點，有著一朵妖艷的花朵標記了在戚國最南部的國界上。

「不會出錯的，這卷魂圖可是我們三人當初在望天谷拚了命才得手的。」莫師兄回答道。只是聽到望天谷三個字，眾人都能感覺到當中的兇險，這可是觀月山脈三大古地之一。

「地圖不會有錯，我們這幾天只要找城中的人探探話必定能找到那個地方。」唐師弟也難得地說了句話。「你們那個關於守碑的消息也沒有出錯？」

「放心，付了重金得來的萬靈閣消息不會出問題。」

「那嚴師弟的上品靈石可準備妥當？」嚴師弟點了點頭，然後從一隻戒指中掏出了一塊手心大的靈石；只是這麼大小的靈石就已經把周遭的天地靈氣變得濃郁幾分。

眾人望到那枚玫麗的戒子已經雙目變得火熱，那可是「芥彌戒」！就算是初階的芥彌戒最少也要由煉氣境頂尖高手以及中階煉器聯手才可煉成，一隻小小的戒指就能納下幾平米方的物品，連貴為橫山派執士兒子的莫師兄也是向父親千求百求才得到一枚初階的戒子，而這吳國小子手上的一看就知比較高級，最少是中階的「芥彌戒」！

「那到時候寶物分配就如當初方案？」吳師弟問道。

「一人一片萬生花花葉，而枝莖就有能者居之。」

「好！」眾人應聲道。

「那萬事俱備，大家就好好休息吧，明天就去探聽一下四周可有什麼極幽之地，相信離我們得到異寶的日子不遠了。」莫師兄笑著說道，眾人也就這樣告辭而去，表面上回到自己的房間休息。

戲肉就聽日寫埋一次上
節契把握慢慢會可以好番D

今晚冇咩打文 希望後日埋到尾喇

睇落王虎以後會重戲份？加多啲人物描寫個故事會更立體

會出下場 但一定唔多
btw多謝巴打意見
又寫左少少 後日有望完到序

「喂，老骨頭，把吃的送去我房間。」商議過後，王師弟落到客棧店面指著老闆命令道，咀巴說起話來特別難聽，老闆是林城主的遠房親屬，平日那有人不客客氣氣，但他也知道惹不起這群大人物，只能笑著點頭應好。

「切，一群凡人能被我們指點做事也已經是你們福份了！」雖然滿臉笑容，但他看得出店主眼中的不悅，王師弟突然有了個念頭，好讓自己解解悶。

不一會兒，突然只聽到王師弟一聲怒喝，差點驚動了半間客棧的客人，在休憩的老闆立即跑到店面去看看究竟是什麼一回事，只見王師弟已經下到來店面，一臉憤怒地望著老闆。

「這飯菜是人吃的？老骨頭你耍我？」他指著一碗面，裡面居然有著一隻死得不能再死的蟑螂；小二送上去前他明明已經好好把所有食物檢驗過，一瞬間他就知道這個武者是在鬧事。

「小俠，抱歉，我再去為您準備一份。」

「慢著，你說走就走？你耍完本少俠拍個屁股就想走？」

「呃．．．少俠請你收下這塊下品靈石。」老闆從懷中掏出一枚光澤暗淡的靈石，這顆靈石是他用了許多銀兩從黑市找回來的，替他那個將進入學院的寶貝女兒所準備的一份餞別禮。他知道連城主也不敢得罪這群武者，所以只能死死吞下這口氣，還是笑著上前。

「你是別打發叫化子？哈哈．．．」

「少俠．．．這真是我能拿出最好的補償了。」

「錢財就不必了」，王師弟突然說道。「做錯事認錯不就好了？」

而正當老闆要鬆一口氣時，姓王的一面戲謔地說道：「我只要你跪在地上說句對不起就可以了。」

老闆知道他是有心為難自己，男兒滕下有黃金，但是他也只能弱弱地認了命，形勢逼人低頭；周遭的食客和客棧小二都握著拳頭，但也沒有人敢說話。

老闆斃紅了臉，他一把年紀也沒有受過這種侮辱，但是他知道反抗不了眼前這個煉氣境的門派弟子，半隻滕頭已經快要掂著地面。

「唉呀！」這時，一個少年突然從王師弟後方潑了茶在他背上，地上是一碎掉的茶壺。

「抱歉少俠，手一時拿不穩。」王師弟能認出這個看似滿臉歉意，但咀角卻微微向上的少年，正是今早在那群垃圾中第一隻開始叫喊鼓舞的老鼠。

阿狗在昨天的城宴後買了點東西，開支大了，自然就得賺多點錢；城主家的老管事認識他，有城主的吩咐下就安排他來到這兒打工。

王師弟何時受過這種小人物的氣？這個連鍛體初階都未入的垃圾竟敢這樣忤逆自己？

他一時間怒極反笑，轉身望著那隻他眼中的過街老鼠，把手伸向他的脖子，一隻手就輕鬆把少年郎提起。

「你剛剛在說話？」少年感受到無形的在壓在自己身力，被提起在半天但依舊踢著腳反抗，可惜力氣根本使不出來。

「你不小心？我現在也是不小心！」王師弟拎起阿狗就像提起隻小雞似的，只見他左手一伸，一下子就把把阿狗拋出幾米開外，然後提起右手衝前，準備向倒了地的阿狗打出一掌！這時的群眾也被激起血性，居然有幾人跑上前準備擋下這一擊。

「師弟，你過了！」正當帶著風壓的一掌快要打到人時，突然一個身影從梯間躍，一縱而起，只見莫師兄以掌抵掌，硬硬把王師弟的蓄力一擊擋下，兩個高瘦的身影被對方的靈力給震退幾步。

「師弟，何必為難這麼普通人家？你若再鬧事可不要怪師兄了！」莫師哥把「再」字咬得特別長，圍觀的人一下子就知道這個王姓的傢伙不是第一次做這種欺壓人的事了，內心的怒火更被燃點起來，居然慢慢逼近上去，一群平凡人居然把一個煉氣已成的武者包圍了起。

「叫城主！」「叫將軍！」「我們南城的人不是隨便人欺負的！」老闆走上前用感激的眼神把阿狗扶起，而一眾圍觀的人也開始起哄起來。

「小子，你有種！」王師弟本來已經殺氣滕滕的五官更被扭曲了起來，他狠狠地盯了盯那個死命站起的身影，然後便轉身離開了客棧。

「各位朋友，在下代我師弟認錯，抱歉了！」為免事情鬧大，莫師兄只好低著頭彎著腰向眾人道歉，然後拿出已入品的「活血丸」給阿狗，同時作出賠償給店老闆。

「在座各位，你們這餐飯我請了！請各位原諒我那位不成熟的師弟！」

見到高高在上的武者已經放下身段，大家也沒有咬著不放，連阿狗與老闆都不說話，那這件事就只有這樣草草了事。

差不多整個客棧的住客都從房間走出來看熱鬧，除了唐師弟與那名來自吳國的嚴師弟，這一程路上他們都已經見過不少次這種事情了；所有人都對莫師兄露出欣賞的眼神，包括那兩名八掛的女武者，兩個女子眼神更有著不一樣的異色。

接下來幾天，阿狗被老闆安排到城主家的一間小客房休息，女孩當然也跟著去了，這時她第一次住在這麼舒服的環境中；城主聽過自己表哥提過這件事後，對於這個阿海多次提過，並希望城主能幫忙關照的少年更感到滿意，更甚開始起了把他收到府中當個下人的念頭。

人沒有了骨氣與尊嚴，就是得不到別人的認同。

漆黑的夜裡總是埋藏著常人無法看見的邪惡，一條小巷中聚著兩個帶有神秘氣息的人影。

而在兩人不遠處的地上正躺著一具男性軀體，這個男人最近在南城中混了個臉熟，差不多所有人都認識他，正是武會上的勝利者血狼。

而那個一天前剛剛聲名大噪的血狼已經再也不能說話了，甚至不會再出現在其他人的面前，因為他已經死得不能再死，胸膛被人一擊貫穿。

遠處的一個人影正津津有味地舔著手指，回味著剛剛吃掉的美食。

他吃的是武者的心臟。

「五天後就開始計劃吧。」

「是的，主人。」恐怖的吃人魔居然乖巧地回應著。

「吃歸吃，不要搞出大事情就好了，這幾天好好收歛一下。」

「遵命。」

「就等我們好好辦場大事，迎接主人的歸來！哈哈哈！」狂傲的笑聲回蕩在無人經過的小巷中，然後兩個身影慢慢消失在黑夜之中，而那具屍體則在食人魔一聲響指下，被黑色的風給磨滅掉。

風暴正在無聲地蘊釀著。

更住咁多先
後面個D唔可以斷開咁po
如果唔係應該冇咁緊湊

希望各位巴絲留個言 or 正負皮支持下
等我有動力寫埋佢

Push

push

咁多位巴打 想問下改咩topic會好d 多人睇

唔知你故事發展 有啲難俾意見

等聽日睇埋個頭 我應該會寫埋個簡介
到時再慢慢諗先

講句唔好意思先
呢幾日比較忙 有野要做
個序幕尾仲未寫好
希望咁多位有怪莫怪
我會盡快執好再更新

下次出得少文就剪你

冇文剪你賓周

留名幫手

留名一齊剪佢jerjer

終於考完試
有冇諗過放上紙言 方便由頭追過